**《芙蘭戰記
Online》**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：；[韓文](../Page/韓文.md "wikilink")：），是由[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[Joyimpact](../Page/Joyimpact.md "wikilink")\[1\]經由研究[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[台灣及](../Page/台灣.md "wikilink")[中國大陸等](../Page/中國大陸.md "wikilink")[東亞地區玩家喜好的遊戲要素而開發的大型](../Page/東亞.md "wikilink")[三維免費](../Page/三維.md "wikilink")[大型多人線上角色扮演遊戲](../Page/大型多人線上角色扮演遊戲.md "wikilink")，具有華麗的戰鬥風格、龐大的任務系統。其主要特色是可容納1000vs1000人的國戰系統以及陪伴玩家左右的「守護精靈——芙蘭養成系統」。

## 故事背景

### AIKA的創造

「AIKA」指的是**萬物之神**
萬物創始之神AIKA在自己創造的寬廣大陸一阿卡蘭「ArCam」上創造了第一創造物-絕對之善"賽依尼"，和平統治了阿卡蘭大陸將近300年，這些擁有崇高智慧的賽依尼希望將自己封印起來休眠，因此興高彩烈的創造神AIKA答應讓她們到休眠的土地上休息並創造出第二種創造物－擁有善與惡兩種特性的＂人類＂代替統治大陸。
但是人類的生活方式並不如萬物物之神AIKA的期望,逐漸讓阿卡蘭大陸進入腐敗的統治。由於人類貧婪的慾望實在太強，他們並不珍惜神所給予的永生特權，並打破禁忌緞造武器，進行禁術魔法的研究，打算突破AIKA所給予的靈體生命界線。

### 帝蓮卡的創造

萬物之神AIKA感到很灰心，卻又不忍心親手抹去自己所創造的物種，因此決定創造出擁有
自己部份能力的第三創造物「帝蓮卡」，並將其送往阿卡蘭大陸，「帝蓮卡」是擁有某種程度的創造與毀滅能力的神級生物，
AIKA相信經由「帝蓮卡」的審判，將會讓人類了解並遵循真理和正義背後的意義。

### 帝蓮卡的背叛

但是由於「帝蓮卡」的力量實在太過強大，除了給予人類毀滅性的審判外，並且也剝奪了人類永生的特權，
不知情的人類認為「帝運卡」是為了統治他們而來的不速之客，因此進行了大規模的抵抗。
當擁有毀滅力量的「帝蓮卡」在遭遇到超乎預期的抵抗之後，開始擅自決定要消滅所有人類，而人類發現自己不在是永生的生命體之後，暴動和反抗更開始變本加厲，最後竟然也對著萬物之神AIKA抱持著仇視之心，AIKA當初的好意沒想到居然成為了阿卡蘭大陸走向毀滅之路的大災難。

### 人類的逃亡

想阻止這一切的AIKA，幾乎是用盡了力量也無辦法全面阻止「帝蓮卡」的叛亂，最後只好帶著人類先知吉沃班尼和追隨他的人們移居到“拉奇亞”（LAKIA）區域，人類所居住的所有城市都已被「帝蓮卡」摧毀了，只有拉奇亞大陸經由AlKA剩餘的力量浮昇到空中才免強逃過了「帝蓮卡」的魔掌。
AIKA並運用了殘存在拉奇亞的生命力量，倉促的創造了第四創造物，也同時耗盡自己最後的力量將「帝蓮卡」封印起來，由於力量已所剩無幾，雖然將「帝蓮卡」封印住，但封印狀態很不穩定，不過卻也讓人類們總算能暫時脫雕了「帝蓮卡」的屠殺，從此“天空世紀”S.C（skyCentury）的時代開始了。

### 帝蓮卡的甦醒

經過了300多年，在不穩定封印狀態下沉睡的「帝蓮卡」眼睛睜開了，但是由於封印的力量仍未完全解除，所以除了頭部之外的其他部位都還不能動彈，於是「帝蓮卡」創造出了自己的分身“帝蓮尼斯”,“帝蓮尼斯”一出現就馬上將地上的怪物賦予魔性成為自己的部下，當怪物軍團成型後立刻開始向拉奇亞進行第一次強襲戰爭，眼看人們的苦難又將再度展開…
而萬物之神AIKA也預料到會有這一天。所以已經事先做了準備，AIKA當時將潛藏在大地的力量集中起來所創造出的第四物種一芙蘭精靈，就是為了這個時刻而存在著。
從此，人類與其守護者＂芙藺精靈”，展開了和「帝蓮卡」對抗的新局面。
\[2\]

## 遊戲職業

(原職業\>轉職後職業)
男性:

  - 劍鬥士\>烈焰劍士
  - 狙擊手\>破壞者
  - 黑魔士\>闇術師

女性:

  - 聖殿騎士\>天傳騎士
  - 突擊者\>毀滅者
  - 聖徒者\>聖使徒

## 遊戲特色功能/系統

  - 1000vs1000人大型國戰系統
  - 芙蘭養成系統
  - 血盟系統
  - 組隊搜尋系統
  - 國家聖物系統
  - 隊伍系統:

最多可連4隊 共24人每隊6人

  - 6種職業
  - 國家聖物系統
  - 瑪莎(國家)系統
  - 坐騎系統
  - 裝備強化系統
  - 交易系統
  - 社群系統
  - 任務系統
  - 副本系統
  - PVP戰場系統
  - 裝備附魔系統
  - 職業技能系統

## 遊戲場景

  - 萊契亞(Lakia):

<!-- end list -->

  - 主要城鎮:
  - 雷肯沙恩(Regenschein)
  - 巴石嵐(Basilin)

-----

  - 雷歐普(Exodus):

<!-- end list -->

  - 主要城鎮:
  - 埃非索斯(Efesso)

-----

  - 卡蓮娜(Karena):

<!-- end list -->

  - 主要城鎮:
  - 安泰亞

-----

  - (惠斯迪亞/黑司塔) (Hestia):

<!-- end list -->

  - 主要城鎮:
  - 拉龍地

\*;主要副本:

| 副本名稱            | 最低入場等級 | 人數限制   | 隊伍數目 | 進度儲存日數 |
| --------------- | ------ | ------ | ---- | ------ |
| 塔莉塔克(Tyriantor) | 65     | 4\~12人 | 2隊   | 7天     |
| 阿葵朵斯(Aquados)   | 75     | 6\~24人 | 4隊   | 7天     |

-----

  - 迪斯克羅(Dispheron)

<!-- end list -->

  - 主要城鎮:
  - 克洛尼 (Colony)

\*;主要副本:

| 副本名稱                | 最低入場等級 |
| ------------------- | ------ |
| 阿必斯界門(Abypass Gate) | 81     |

-----

## 系統要求

| 建議配備 |
| ---- |
| CPU  |
| 主記憶體 |
| 顯示卡  |
| 作業系統 |
| 可用空間 |
|      |

## 參考文獻

<references />

  - 官方網站

## 相關條目

  - [Joyimpact](../Page/Joyimpact.md "wikilink")
  - [HanbitSoft](../Page/HanbitSoft.md "wikilink")
  - [遊戲新幹線](../Page/遊戲新幹線.md "wikilink")
  - [文德互動](../Page/文德互動.md "wikilink")
  - [AsiaSoft](../Page/AsiaSoft.md "wikilink")

## 外部連結

  - [韓國官方網站](http://aika.hanbiton.com)

  - [日本官方網站](http://aika.hanbitstation.jp/intro.aspx)

  - [台灣/香港官方網站](https://web.archive.org/web/20121030192415/http://aika.gameflier.com/)

  - [美國新官方網站](http://aika.t3fun.com/)

  - [中國官方網站](https://web.archive.org/web/20120525051706/http://xsj.c7game.com/)

  - [東南亞官方網站](http://aika.asiasoftsea.com/)

[Category:大型多人在线角色扮演游戏](../Category/大型多人在线角色扮演游戏.md "wikilink")
[Category:2009年电子游戏](../Category/2009年电子游戏.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:遊戲新幹線遊戲](../Category/遊戲新幹線遊戲.md "wikilink")
[Category:奇幻電子遊戲](../Category/奇幻電子遊戲.md "wikilink")

1.
    Joyimpact
    為Hanbitsoft(韓光軟件)的子工作室，其後直接併入Hanbit運作。隨著T3收購Hanbitsoft，其成為了子公司及工作室
2.  來源官方網站|